{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_075728",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "백강잠_1"
    },
    "text": "ペクカンジャム (백강잠)\\n\n白乾蚕は蚕蛾の幼虫であり、白鋼菌ボベリアバシアナによって固形病にかかって死んだものを乾燥させたものです。 韓方では、白乾蚕は様々な症状の改善に使用されます。特に風症などを治める効果があります。 例えば、中侍風談瓦人事仏性や口眼わさび、半身不随などの症状には、白乾蚕を7個つぶして生姜湯として服用すると良いです。軽い人は朝夕にそれぞれ2回服用し、ひどい人は3~5回程度服用します。 子供の硬風や筋肉の引きつり、四肢の冷たさには、前虫と天雄添・胞子炭を混ぜて炒めたものを粉末にして、生姜湯で毎日2~3回服用すると良い効果があります。発作するてんかん病の症状には、さそりと天馬・胆南省と一緒に使用します。 中風で口の回りや顔面の筋肉が収縮した時には、さそり・白磁などを併用します。風熱や肝臓の熱による頭痛、赤くなった目、腫れたり痛んだりする喉にも効果的です。 頭痛や涙の出がよく、形蓋や上葉・目的と併用すると良いです。喉の痛みには、吉慶と防風・甘草を併用します。かゆみを除去する作用もあり、風疹や掻痒症には、先退・ハッカと一緒に使用します。 その他にも、睡眠促進作用や抗痙攣作用も持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "白乾蚕は何ですか？",
            "answer": "白乾蚕は蚕蛾の幼虫であり、白鋼菌ボベリアバシアナによって固形病にかかって死んだものを乾燥させたものです。"
        },
        {
            "question": "白乾蚕はどのような効果がありますか？",
            "answer": "白乾蚕は様々な症状の改善に使用されます。特に風症などを治める効果があります。"
        },
        {
            "question": "白乾蚕を服用するときの方法はありますか？",
            "answer": "白乾蚕を7個つぶして生姜湯として服用すると良いです。軽い人は朝夕にそれぞれ2回服用し、ひどい人は3~5回程度服用します。"
        },
        {
            "question": "子供の硬風や筋肉の引きつり、四肢の冷たさにはどのように白乾蚕を使用すれば良いですか？",
            "answer": "前虫と天雄添・胞子炭を混ぜて炒めたものを粉末にして、生姜湯で毎日2~3回服用すると良い効果があります。"
        },
        {
            "question": "てんかん病の症状に白乾蚕は効果がありますか？",
            "answer": "発作するてんかん病の症状には、さそりと天馬・胆南省と一緒に使用します。"
        },
        {
            "question": "中風で口の回りや顔面の筋肉が収縮した時には、どのように白乾蚕を使用すれば良いですか？",
            "answer": "さそり・白磁などを併用します。"
        },
        {
            "question": "白乾蚕はどのような症状に効果的ですか？",
            "answer": "風熱や肝臓の熱による頭痛、赤くなった目、腫れたり痛んだりする喉にも効果的です。"
        },
        {
            "question": "頭痛や涙の出がよく、形蓋や上葉・目的と併用すると良いですか？",
            "answer": "はい、頭痛や涙の出がよく、形蓋や上葉・目的と併用すると良いです。"
        },
        {
            "question": "喉の痛みにはどのように白乾蚕を使用すれば良いですか？",
            "answer": "吉慶と防風・甘草を併用します。"
        },
        {
            "question": "白乾蚕はかゆみを除去する効果がありますか？",
            "answer": "はい、かゆみを除去する作用もあり、風疹や掻痒症には、先退・ハッカと一緒に使用します。"
        },
        {
            "question": "白乾蚕には他にどのような効果がありますか？",
            "answer": "白乾蚕には睡眠促進作用や抗痙攣作用もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 492
    }
}